想做it 一定要讀degree or master?

讀i大都得，但會俾人壓價

本身非it degree 想入行
對programming有熱誠

係咪讀master好d (入大公司先有用?)

起碼要phd la

洗撚master 咩

唔洗, 收最低工資會比你做

識睇doc 識睇前人programs (有機會好爛)
已經大把人請
Degree只係一張紙

做大公司要degree
start up 唔洗

hr 睇學歷，冇連in 都冇得in
事實係咁

我是IT 碩士畢業, 今天,我去了食物銀行排隊買飯食了

我是一個MSc in IT 畢業生
畢業了很多年了
經歷過科網年代,總算曾經風光過
當年做IT,是一件很光榮的事, 普普通通一個System Admin,一個programmer, 人工是二萬起跳
當年讀IT, 更加是非常難入的科目, 像我這種MSc in IT, 更加是各大公司的搶手貨
我入了一間大銀行做,一做,就做了二十年

科網bubble爆破後, IT人變為地底泥, 好似科網公司股價跌,又關我事
各大公司更視IT人為垃圾,一個只識洗錢唔識搵錢又人工高的廢物
人工不斷下跌,人手不斷cut,工作不斷外判,印度,大陸,什麼地方都有
我做的銀行,每次業績下跌要裁員,第一個要裁員的就是IT部
我經歷過多次裁員潮,最後還是避不了
像我這種三高人仕, 學歷高,人工高,年齡高, 被裁後跟本找不到工作
特別是IT這行業,每年有大堆大埋人工特平,又學識最新科技的畢業生,跟本不能和他們爭
老闆只會覺得, 炒一個老鬼,慳回的人工,足夠請四個fresh grad
IT這行,是不需要工作經驗資歷的

失業了兩年,樓早已供不起被銀行收回
儲蓄早就用盡, 差點要申請綜援,
最後,我找到了一份工作,是做醫生
是在公屋商場的電腦鋪仔,幫人維修電腦,做一個電腦醫生
我這個電腦醫生,是要上門維修的
這間鋪的Selling point, 是 "專業電腦上門檢查維修$15"
對"專業"這兩個字,我覺得很諷刺
我是一個MSc in IT, 這個IT技能當然是專業技能
上門維修卻只收$15蚊
想當年,我有個中學同學,讀醫科
他當然是專業, 他上門為病人檢查, 是每次$5000
我無言了

今天,為慶祝母親節,我想買點好東西給媽媽吃
我到了食物銀行,排隊買超平罐頭
以前,我是做銀行的IT
今天,我到食物銀行排隊

睇到眼濕濕
利申：非IT

小弟真係對programming technology有興趣 都睇好科技個重要性既前境

有冇前人可以指點 應該點入行
master得hku master in cs?

大firm咪degree 有公司會比時間你讀埋master
問題係你工時一樣咁多日日返工返學可能要用十三四個鐘
你d project打孖上既時候真係會大爆發

我會full time讀 日頭就搵part time搵下錢就算
part time 太辛苦

咁係咪得hku 有taught post grad讀?

有得揀真係唔好FT讀
後者我唔太清楚

點解

根本master cs 無用

因為真心CHUR 而且...
讀完有咩用我真係睇唔透

你做緊it?
我本身5係it人 想入行 唔讀唔得

回頭是岸

即係好似想拿番個cs degree咁

真心鍾意program coding

我認同如果為搵錢 係唔太值得做it

5你老母

讀下degree 都夠,
如果寫code 果啲, 都係睇有冇公司肯收留你學野...

睇經驗

經驗 > 學歷...
特別係IT呢行